## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование это замена символа, который выполняет какое то действие (например +), на его аналог, который это действие не выполняет
например если мы хотим что бы + был просто символом который ничего не делает, то нужно записать так: \+